{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Quelle est la capitale de l'Australie?",
            "TrueAnswer": "Canberra",
            "FalseAnswer": [
              "Sydney",
              "Melbourne",
              "Brisbane"
            ],
            "Explication": "Canberra a été choisie comme capitale en 1913 en raison de sa position entre Melbourne et Sydney, mettant fin à leur rivalité."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est connu sous le nom de 'Pays du Soleil Levant'?",
            "TrueAnswer": "Japon",
            "FalseAnswer": [
              "Chine",
              "Corée",
              "Vietnam"
            ],
            "Explication": "Le Japon est appelé le 'Pays du Soleil Levant' en raison de sa position à l'est du continent asiatique."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme Premier ministre du Royaume-Uni?",
            "TrueAnswer": "Margaret Thatcher",
            "FalseAnswer": [
              "Theresa May",
              "Angela Merkel",
              "Jacinda Ardern"
            ],
            "Explication": "Margaret Thatcher a été Premier ministre du Royaume-Uni de 1979 à 1990."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus long fleuve d'Afrique?",
            "TrueAnswer": "Nil",
            "FalseAnswer": [
              "Congo",
              "Niger",
              "Zambèze"
            ],
            "Explication": "Le Nil mesure environ 6 650 kilomètres, ce qui en fait le plus long fleuve d'Afrique et du monde."
          },
          {
            "Question": "Quelle organisation internationale utilise l'acronyme 'UNESCO'?",
            "TrueAnswer": "l'Organisation des Nations unies pour l'éducation, la science et la culture",
            "FalseAnswer": [
              "Organisation mondiale de la santé",
              "Organisation du traité de l'Atlantique Nord",
              "Fonds monétaire international"
            ],
            "Explication": "L'UNESCO vise à promouvoir la paix et la sécurité grâce à la collaboration internationale en matière d'éducation, de science et de culture."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus petit pays du monde en termes de superficie?",
            "TrueAnswer": "Cité du Vatican",
            "FalseAnswer": [
              "Monaco",
              "Maldives",
              "Saint-Marin"
            ],
            "Explication": "La Cité du Vatican, un État indépendant enclavé dans Rome, en Italie, est le plus petit pays en termes de superficie et de population."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus grand pays d'Amérique du Sud en termes de superficie terrestre?",
            "TrueAnswer": "Brésil",
            "FalseAnswer": [
              "Argentine",
              "Colombie",
              "Pérou"
            ],
            "Explication": "Le Brésil couvre plus de 8,5 millions de kilomètres carrés, ce qui en fait le plus grand pays d'Amérique du Sud et le cinquième plus grand au monde."
          },
          {
            "Question": "Quelle ville est connue sous le nom de 'Perle de l'Adriatique'?",
            "TrueAnswer": "Dubrovnik",
            "FalseAnswer": [
              "Venise",
              "Athènes",
              "Barcelone"
            ],
            "Explication": "Dubrovnik, une ville côtière de Croatie, a gagné ce surnom en raison de son riche passé historique et de son architecture magnifique."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la ville la plus peuplée du Canada?",
            "TrueAnswer": "Toronto",
            "FalseAnswer": [
              "Montréal",
              "Vancouver",
              "Calgary"
            ],
            "Explication": "Toronto, la capitale de l'Ontario, est la ville la plus peuplée du Canada, connue pour sa diversité culturelle."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle ville européenne se trouve le siège de la Banque centrale européenne?",
            "TrueAnswer": "Francfort",
            "FalseAnswer": [
              "Paris",
              "Londres",
              "Berlin"
            ],
            "Explication": "Francfort, en Allemagne, abrite le siège de la Banque centrale européenne, responsable de la politique monétaire dans la zone euro."
          },
          {
            "Question": "Quel pays n'a pas de littoral sur la mer Caspienne?",
            "TrueAnswer": "Arménie",
            "FalseAnswer": [
              "Russie",
              "Turkménistan",
              "Kazakhstan"
            ],
            "Explication": "L'Arménie est un pays enclavé sans accès direct à la mer Caspienne, contrairement à ses pays voisins."
          },
          {
            "Question": "Quel était l'ancien nom d'Istanbul, en Turquie?",
            "TrueAnswer": "Constantinople",
            "FalseAnswer": [
              "Byzance",
              "Smyrne",
              "Troie"
            ],
            "Explication": "Istanbul était connue sous le nom de Constantinople jusqu'en 1930, reflet de son riche passé en tant que grand centre culturel et religieux."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le plus grand producteur de pétrole en Afrique?",
            "TrueAnswer": "Nigéria",
            "FalseAnswer": [
              "Angola",
              "Libye",
              "Égypte"
            ],
            "Explication": "Le Nigéria dispose de réserves pétrolières importantes, ce qui en fait le plus grand producteur de pétrole en Afrique et un acteur clé sur le marché mondial de l'énergie."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la langue officielle du Brésil?",
            "TrueAnswer": "Portugais",
            "FalseAnswer": [
              "Espagnol",
              "Français",
              "Anglais"
            ],
            "Explication": "Le portugais est la langue officielle du Brésil, reflétant son histoire coloniale et son patrimoine culturel."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est connu sous le nom de 'Pays des 10 000 lacs'?",
            "TrueAnswer": "Finlande",
            "FalseAnswer": [
              "Suède",
              "Norvège",
              "Danemark"
            ],
            "Explication": "La Finlande, avec son abondance de lacs, a mérité le surnom de 'Pays des 10 000 lacs' et est célèbre pour sa beauté naturelle."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la langue principale parlée en Suisse?",
            "TrueAnswer": "Allemand",
            "FalseAnswer": [
              "Français",
              "Italien",
              "Néerlandais"
            ],
            "Explication": "L'allemand est la langue la plus largement parlée en Suisse, en particulier dans les régions centrales et orientales du pays."
          },
          {
            "Question": "Quel pays n'est pas membre de l'Union européenne?",
            "TrueAnswer": "Norvège",
            "FalseAnswer": [
              "Finlande",
              "Grèce",
              "Estonie"
            ],
            "Explication": "La Norvège, bien qu'étroitement associée à l'UE par le biais de divers accords, n'est pas membre de l'Union européenne."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays trouve-t-on la ville de Cusco, ancienne capitale de l'empire Inca?",
            "TrueAnswer": "Pérou",
            "FalseAnswer": [
              "Bolivie",
              "Équateur",
              "Chili"
            ],
            "Explication": "Cusco, située dans le sud-est du Pérou, a été la capitale de l'empire Inca et est renommée pour son riche passé historique et son héritage inca."
          },
          {
            "Question": "Quelle île des Caraïbes est divisée en deux pays - Haïti et la République dominicaine?",
            "TrueAnswer": "Hispaniola",
            "FalseAnswer": [
              "Martinique",
              "Jamaïque",
              "Porto Rico"
            ],
            "Explication": "Hispaniola, la deuxième plus grande île des Caraïbes, est divisée entre Haïti et la République dominicaine, formant un paysage culturel et géologique unique."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est situé sur la péninsule ibérique et partage une frontière avec l'Espagne?",
            "TrueAnswer": "Portugal",
            "FalseAnswer": [
              "Italie",
              "Grèce",
              "Autriche"
            ],
            "Explication": "Le Portugal partage la péninsule ibérique avec l'Espagne et possède une riche histoire et une identité culturelle distincte de son voisin."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}